{
  "easy": [
    {
      "id": 1,
      "question": "오늘 하루 어땠어?",
      "info": "안부묻기",
      "tip": "",
      "sentence": "How ___ your day?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "was"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "is"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "were"
        }
      ],
      "answer": "was"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "나는 차를 가지고 싶었어.",
      "info": "과거시제",
      "tip": "",
      "sentence": "I ______ a car.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "wanted"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "needed"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "has"
        }
      ],
      "answer": "wanted"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "그 여자는 점심을 원하지 않았어.",
      "info": "과거시제",
      "tip": "",
      "sentence": "She ______ want lunch.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "didn't"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "doesn't"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "don't"
        }
      ],
      "answer": "didn't"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "나는 충분히 있어.",
      "info": "수령사",
      "tip": "",
      "sentence": "I have ______",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "many"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "enough"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "a lot of"
        }
      ],
      "answer": "enough"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "그 이야기 들어봤어?",
      "info": "경험묻기",
      "tip": "",
      "sentence": "____ you heard of it?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "Has"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "Have"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "How"
        }
      ],
      "answer": "Have"
    }
  ],
  "normal": [
    {
      "id": 1,
      "question": "너 물 얼마나 있어?",
      "info": "수령사",
      "tip": "",
      "sentence": "How ____ water do you ____?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "much, have"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "much, has"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "many, have"
        }
      ],
      "answer": "much, have"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "나는 숙제가 조금 있어.",
      "info": "수령사",
      "tip": "",
      "sentence": "I ____ a ______ homework.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "have, many"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "have, little"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "little, have"
        }
      ],
      "answer": "have, little"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "너 어젯밤에 뭐 먹었어?",
      "info": "과거시제",
      "tip": "",
      "sentence": "What ___ you eat ____ night?",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "did, yesterday"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "does, last"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "did, last"
        }
      ],
      "answer": "did, last"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "나는 영어를 공부하고 싶어.",
      "info": "to부정사",
      "tip": "",
      "sentence": "I want __ ____ English.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "to, study"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "to, studying"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "to, write"
        }
      ],
      "answer": "electric"
    }
  ],
  "hard": [
    {
      "id": 1,
      "question": "우린 영화를 보기로 결정했어.",
      "info": "to부정사",
      "tip": "",
      "sentence": "We _______ __ watch a movie.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "decided, to"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "choose, to"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "judged, to"
        },
        {
          "id": 4,
          "option": "curried, to"
        }
      ],
      "answer": "decided, to"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "그녀는 요리하는 것을 안 좋아해.",
      "info": "동명사",
      "tip": "",
      "sentence": "She ________ _______.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "don't, cooking"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "dislikes, cook"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "dislikes, cooking"
        },
        {
          "id": 4,
          "option": "dislikes, bake"
        }
      ],
      "answer": "dislikes, cooking"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "당신에게 도움이 되기를 바랍니다.",
      "info": "",
      "tip": "",
      "sentence": "I ____ you find this _______.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "hope, helpful"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "hopeful, helping"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "hobby, help me"
        },
        {
          "id": 4,
          "option": "hope, help"
        }
      ],
      "answer": "hope, helpful"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "다음주 월요일에 새 슈퍼마켓이 문을 연다.",
      "info": "예정된 일(공식적인 스케쥴)",
      "tip": "",
      "sentence": "The ___ supermarket _____ next ______.",
      "options": [
        {
          "id": 1,
          "option": "before, closes, Monday"
        },
        {
          "id": 2,
          "option": "new, close, Sunday"
        },
        {
          "id": 3,
          "option": "new, open, Sunday"
        },
        {
          "id": 4,
          "option": "new, opens, Monday"
        }
      ],
      "answer": "new, opens, Monday"
    }
  ]
}
